美國傳教士明恩溥在中國傳教三十多年，說在中國人身上找不到”良心”。

為什麼中國人沒有良心？

早年美國傳教士亞瑟 史密斯所著的西方人最早的中國見聞錄，有這樣的描述---

中國人的民族性就是“欺騙”,

爾虞我詐導致一事無成。

中國人自古重仁義，不但經常滿口仁義道德，以仁、義取名的亦不少。但也有人疑問說：為何仁義都寫在書上，社會卻找不到？

現在很多台灣人對於中國大陸最大的印象就是黑心商品；但事實上，20 年前的台灣也是黑心食品犯濫，且直到今天，台灣依然有不少黑心食品出現。

龍應台在1980 年刊登於中國時報的《野火集》中寫道：”整個社會風氣都從以自我、自家、自私、自利出發，所以一方面用自私自利、見死不救的心態去過現代社會生活，二方面以假公濟私、貪贓任法的心理去面對公眾，三方面以守舊苟安的心態去保住既得的利益。加上沒有很好的法律制度去限制，人人以為自私自利有百利而無一害，你自私我自利，上下交征利，一點也不知道生氣。”
《儒禍》作者黃文雄認為要瞭解中國人在表面與實質之間的巨大落差，就必須從儒教切入。

一兩句說不 清 楚,有些詞發 不上來,詳 情可百度 google : 文有 第一

至於少部分內化儒教道德、自願當奴才的臣民，為了顯示盡忠盡孝，便以忠孝節義之名，上演一出出父食子、夫殺妻、割股獻君、切肉餵父、易子而食的荒謬場景，終將中國社會帶領至無以復加的變態、病態、畸形狀態，因此，稱之為”儒禍”，一點也不為過。

所以福澤諭吉（1834-1901, 日本明治維新思想家）說：一個國家社會，若儒術越發達，儒學愈興盛，只會造成更大的惡，人們的智慧德行每況愈下，惡人與愚者大增，禍患無窮。

一堆廢老，所謂學者 連 150年前福澤喻吉都比唔上

用 linux

欺騙係真, 因為成日引儒家講道德, 實情係"外儒內法", 死多兩錢重

我冇講錯啦

結論：中華文明係垃圾

暴秦暴政2000年 根本無終止過

一講 linux 見到一班無良心既人

為何仁義在書上 社會上卻搵唔到
紙上談兵

日本繼承曬

一針見血

留名

明恩漙呢？

支那人冇一個是無辜的,天滅中共,天滅支那人

用現今資本主義世界，去估返古人係咪真係有仁義。
真係得淡笑。

所以福澤諭吉（1834-1901, 日本明治維新思想家）說：一個國家社會，若儒術越發達，儒學愈興盛，只會造成更大的惡，人們的智慧德行每況愈下，惡人與愚者大增，禍患無窮。

所以之後就係二戰，二戰真係最善呀。

對比中共，日本的確係善良

好中。日本南泡都係。

古代無咁多物質根本就無「不仁不義」既推力去換物質。

無活過既古代既人，去評論古人點過﹖

你有無睇新聞﹖正常無事會報嗎﹖
歷史書都係寫動亂為多。
唔好咁天真好唔好
以西人現代為利，去睇古人﹖
係咪有病﹖

睇下處女數目， 就知邊代人緃慾不仁
邊代人克己服禮。書上﹖我唔係好信囉
現代係連書上都無

唔專儒術唔等於要專軍國主義㗎喎on9

咁你咁講由頭到尾都冇挑起世界大戰嘅英國咪都係惡？

事實係日本全球德行最高咁濟都係因為儒

你又知以前有幾多處女？

訴諸無知喎清

講乜春﹖無挑起﹖會有殖民地﹖
原來其他國家係自願割地。真係黑人問號

因為咁樣而全盤否定儒家，唔合理

問下你老母果代已經知喇
你先無知吓嘛

愚家思想 係中國每個當權者至愛

都二百幾年。
科技唔先進就周圍賴。
賴黎賴都重賴緊

漢字被賴
儒被賴
文語文被賴
帝王政制被賴

東亞國家重要自悲到幾時﹖

救完人會有懲罰的話比我都唔救啦

福澤諭吉只係個上左位既陶傑之流吧

後邊有無美帝搞起佢就無人知了

確實可悲
二千年來被統治者扭曲既儒家思想學說以至衍生出黎既禮教、社會規範確係令中國人腐朽
但係咪代表要全盤否定儒家？
中世紀既教廷一樣以宗教思想為依據作諸多暴行，拑制人既思想
咁係咪代表基督教一文不值？

港共政權 & 香港老中坑

中

中國最大問題係大一統思想，結合君臣父子後變世紀毒素

係

低級公務員巧之動

訴諸無知係一種fallacy，唔係話你無知...
不過就算真係話緊你，佢都冇講錯

世界大戰同區域紛爭都唔撚識分

淨係問我老母 咪又係以偏概全

點解邏輯思維可以咁撚差

算吧啦你隻支那五毛狗
駁唔到就死番你支那老狗母個西度啦

低級公務員係出名支那五毛狗來

無知到你呢

貪圖物質玩樂，夾「自由」之名既緃慾同自私自利

商家既最愛

其實有乜分別﹖總有一班人係愚民

但，如果玩孔子果套，有好一部份人有返道德，有多返少少處女
同埋無咁貪圖物質，(當然物質文明會差少少)北極冰都唔會溶先，
大量生產大量消費大量消費都唔會有。
令人發癲既股票市場都唔會有。

無乜分別。
現代一樣有，公司入面一樣都係地位行先，會因為職位而因為人廢言。
人性黎。唔係制度問題。